<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lsll2.github.io</id>
    <title>YUKI.N.α 的博客</title>
    <updated>2022-09-15T04:01:40.282Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lsll2.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lsll2.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>「世界上只有一种英雄主义，那就是看清了生活的本质，并依旧热爱它」</subtitle>
    <logo>https://lsll2.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lsll2.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, YUKI.N.α 的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【转载】哲学与科学的关系并不矛盾。]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/zhuan-zai-zhe-xue-yu-ke-xue-de-guan-xi-bing-bu-mao-dun/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/zhuan-zai-zhe-xue-yu-ke-xue-de-guan-xi-bing-bu-mao-dun/">
        </link>
        <updated>2022-09-03T08:31:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>转自中国科学报</p>
<p>迄今为止的现代化进程表明，产业革命、技术革命从根本上来源于科学革命。要有独有的、别人卡不了脖子的关键技术，需要有独创的、敢为人先的科学思想和科学理论。现代科学技术在19世纪末传入中国后，我们经历了学习阶段、跟踪阶段，现在有条件也必须要开始进入独创阶段。科技创新要跨进新阶段、迈上新台阶、步入新境界，需要在科学家的头脑中源源不断地涌现新的科学概念、科学思想、科学方法。而如何才能形成有利于创造性思维的氛围、营造有助于独创性观念产生的环境、夯实突破性成就生长的基础？我们需要进一步深入反思科学技术的历史发展规律，因而需要进一步深刻认识科学与哲学的关系。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>转自中国科学报</p>
<p>迄今为止的现代化进程表明，产业革命、技术革命从根本上来源于科学革命。要有独有的、别人卡不了脖子的关键技术，需要有独创的、敢为人先的科学思想和科学理论。现代科学技术在19世纪末传入中国后，我们经历了学习阶段、跟踪阶段，现在有条件也必须要开始进入独创阶段。科技创新要跨进新阶段、迈上新台阶、步入新境界，需要在科学家的头脑中源源不断地涌现新的科学概念、科学思想、科学方法。而如何才能形成有利于创造性思维的氛围、营造有助于独创性观念产生的环境、夯实突破性成就生长的基础？我们需要进一步深入反思科学技术的历史发展规律，因而需要进一步深刻认识科学与哲学的关系。</p>
<!-- more -->
<p>从历史的维度来看，哲学是科学之源。现代科学的前身就是古希腊的自然哲学，之后相当长时间内，科学家都把自己的工作看作是自然哲学的一部分。牛顿的伟大著作命名为《自然哲学之数学原理》；拉马克的《动物学哲学》包含了进化思想的萌芽；道尔顿在其《化学哲学新体系》中奠定了现代化学的基础。古希腊哲学家对浩渺星空的好奇和惊异、对宇宙本质问题的痴迷和热情、对思想穷根究底的辩驳和拷问、对逻辑与理性的推崇和赞赏，为现代科学传统注入了最深层的精神内核。</p>
<p>从科学发展的动力来看，哲学往往是革命性科学思想的助产士。科学研究不只是观察、实验和计算，而且还需要一整套概念和思想的支撑。已有的科学概念和思想，既是一段时期内科学进步的探照灯，又构成了对这一时期科学家的约束和限制。按照许多科学史家的看法，科学的发展是常规科学和科学革命交替的过程。在常规科学阶段，科学家主要是在既有的范式下解决各种问题，他们的工作似乎与哲学没有太大的关系。但在科学革命阶段，科学共同体需要建立新的范式，需要用新的概念之网来重新整理科学事实。而科学概念和思想的变革，有赖于科学家完成思维上的自我超越，这时候必然会涉及到哲学上的争论，必然会在哲学思想中寻求灵感。以牛顿力学的建立为代表的第一次科学革命，以相对论、量子力学为标志的第二次科学革命，都有新的哲学思想的催化作用。</p>
<p>从人类的知识系统来说，从人类探索自然真理的过程来说，科学和哲学是紧密联系在一起的。如果把科学知识比作一个圆盘，圆盘的边缘是观察实验获得的经验知识，从边缘往里是科学中的理论知识，圆盘的中央则是有关自然的基本哲学观点。任何科学理论的内核，都带有某些哲学预设。科学的发展往往会带来哲学观念上的变化，而哲学思想的变革也会为科学的洞见提供广阔的思想空间。可以这样来说，缺乏哲学的科学是盲目的，而缺乏科学的哲学是空洞的。正是科学和哲学的相互激荡，使得人类的思想一次一次突破和超越自我，造就了人类文明的辉煌。</p>
<p>当代科学的发展正酝酿着巨大的突破，我们正在进入对宇宙、生命、意识的认识的深处，这直接关联着众多重大哲学问题，比如数学的基础和本性问题、量子理论中的本体论问题、复杂性科学中的演生论问题、认知科学中的心身关系问题等等。这些问题，对于人类理解和改造世界、促进自身文明的发展，构成历史上罕见的重大挑战和革命性转变的契机。这些问题的澄清和解决，需要科学与哲学联手推进。笛卡尔、莱布尼兹时代那种科学与哲学紧密结盟的时代已悄然复归。未来的科学革命，离不开哲学思想的激发和引导；而哲学方法和思想的变革，也离不开科学的批判与滋养。人类文明的新发展，呼唤科学与哲学建立新型的、更加紧密的结盟。</p>
<p>中国的科学发展要实现阶段性跨越，就必须紧扣科学前沿中的基本问题进行开拓和创新，而不能只是在已建立的概念体系和研究路径上跟踪国际上的工作。中国的科学家有自己的美德和优势，但也存在原创性普遍不足的问题。造成这种局面有多种原因，包括科学传统薄弱，以及科研制度方面的缺陷等，除此之外，我们在创造性思维上的缺乏也有重要的关系。要补上这个短板，哲学的学习和哲学思维的训练非常重要。在中科院成立哲学所，正是为了聚焦于科技发展和科技前沿中的基本哲学问题，以及与哲学紧密相关的科技问题，从哲学角度助力科技创新，为中国科学的跨越式发展，乃至未来的科学革命，寻求更为坚实、更富活力的概念基础。这对于提升科技原创能力、应对日益激烈的国际科技竞争，抢抓科技革命机遇，无疑具有前瞻性和战略性意义。中科院党组对哲学所的发展以及它对科技创新的促进作用充满期待。在这里，我对哲学所的建设提出几点希望。</p>
<p>首先，要精准定位，密切围绕当代科学的前沿和基础问题开展研究。特别是要结合物理学、生命科学、人工智能等领域的最新进展，在宇宙、生命、意识的本质这些正酝酿革命性突破的问题上，开辟新的思维空间；其次，要广纳百川，吸收人类科学与哲学的优秀成果，发挥中国传统的科学、哲学思想的独特优势；第三，要完善内部治理机制，借鉴国外同类研究机构的有益做法，参考科学院新建研究所的成功经验，高起点建设，广揽人才，快速发展，尽早建设成为一个新型高水平研究机构；第四，开放合作，加强科学界与哲学界的联系、加强与国内高校和其他科研机构的联系、加强与国外同类型研究机构的联系。</p>
<p>各位来宾，中华民族伟大复兴事业正处在一个关键时期。我们面临着实现两个一百年的宏伟目标。当前国际环境包括科研环境也处在激烈变动中。越是在这样的时候，我们越是要沉下心来，凝神定力，抓源头、抓基础，建立科学家与哲学家的联盟，发挥科学与哲学的相互促进作用，矢志不渝、久久为功，形成一个新理论、新思想、新方法不断涌现的科研环境，服务于国家和人民，为人类文明做出贡献。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【游戏制作日志】免费ARPG游戏游戏《剑之荒原》制作中]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/you-xi-zhi-zuo-ri-zhi-mian-fei-zhan-dou-you-xi-you-xi-lesslessjian-zhi-huang-yuan-greatergreater-zhi-zuo-zhong/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/you-xi-zhi-zuo-ri-zhi-mian-fei-zhan-dou-you-xi-you-xi-lesslessjian-zhi-huang-yuan-greatergreater-zhi-zuo-zhong/">
        </link>
        <updated>2022-09-01T04:45:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这是一个非商用的即时战斗游戏，之后会开通赞助放出试玩版，但是正式版是免费的。<br>
由于我目前的能力无法自行制作全部素材。<br>
因此借用了由The Mighty Palm制作的素材The Mighty Pack。<br>
BGM将会使用音乐之卵的素材。游戏人物设计、剧情和对话、玩法都由本人设计。<br>
素材原作者声明：You literally cannot steal it, I'm giving it to you. Claim you made it. Impress your dad with it so he'll love you. Idc.<br>
另外，为了社区和谐，希望不要私下传播和自行声称自制素材，这对大家都好。<br>
我希望不法之徒能明白，这是真真切切有法律追究的。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个非商用的即时战斗游戏，之后会开通赞助放出试玩版，但是正式版是免费的。<br>
由于我目前的能力无法自行制作全部素材。<br>
因此借用了由The Mighty Palm制作的素材The Mighty Pack。<br>
BGM将会使用音乐之卵的素材。游戏人物设计、剧情和对话、玩法都由本人设计。<br>
素材原作者声明：You literally cannot steal it, I'm giving it to you. Claim you made it. Impress your dad with it so he'll love you. Idc.<br>
另外，为了社区和谐，希望不要私下传播和自行声称自制素材，这对大家都好。<br>
我希望不法之徒能明白，这是真真切切有法律追究的。</p>
<!-- more -->
<p>目前进度：新手村、初始海滩、野外、任务地点森林、第一关boos房入口。<br>
宝箱、光影、草丛寻宝之后会加入，也会进行一些调色。<br>
剧情方面，第一关的剧情很简单，大概就是主人公跟随导师历练。<br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1662008251794.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1662008280152.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1662008286393.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1662010062098.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1662010077021.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【小说】飞轮城之蚁②]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/xiao-shuo-fei-lun-cheng-zhi-yi/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/xiao-shuo-fei-lun-cheng-zhi-yi/">
        </link>
        <updated>2022-09-01T04:00:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>11月3日，晴</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>11月3日，晴</p>
<!-- more -->
<p>尽管如此，今天并不会去边缘阳台，可惜了今天的好天气。</p>
<p>今天得前往顶层，一个据说宛如天堂的地方。</p>
<p>这多亏了同伴的帮助，那个当时愿意告诉我真相的官方侦探。</p>
<p>说实话我从某种意义上很讨厌他，我妹离开时，他就在底层。</p>
<p>我们之间有些交易，我用自己的门道帮他破案，他用警察的权利给我开后门。</p>
<p>比如这次，就是双赢。</p>
<p>我想要那个被抛尸的慈善家的独家新闻。而他的上司正在督促他快点破案。</p>
<p>毕竟顶层人的安逸生活可不能被区区一个小孩破坏。</p>
<p>那里和中城完全不一样。到处是几何和美学的产物。白色的圆形结构和作为装饰物的水晶和植物到处都是。</p>
<p>只要随口说说，就会有帮你做事的机器人和智能设备来帮你解决问题。</p>
<p>如此庞大的智能家居系统到底要耗费多大的人力和物力……让人不得不感叹这是人类智慧的最终结晶——一个人造的天堂。</p>
<p>就如同古希腊人口中的理想国一般。</p>
<p>真的，你会怀疑自己是否还在人间。</p>
<p>但这里可不是理想国，我比任何人都清楚这点，只要人类还存在，就不可能有一个这样完美的伊甸园存在。</p>
<p>这个伊甸园外面还有成千上万的人在为生计奔波，有无数的人实现不了人生目标在摆烂。很多人挤破了头想往里钻，但却因为目标过高摔得粉身碎骨。</p>
<p>看看这个就知道了。这是一个诱惑，一个禁果，一个恶魔设下的陷阱。</p>
<p>而我却毫不费力的来到了这里。</p>
<p>“你好，先生。”前台机器人说：“请问您有预约吗？”</p>
<p>“我是汽笛日报的记者，跟警察来的，他们应该提前到了。”</p>
<p>“这样啊……”</p>
<p>机器人低头沉思着，屏幕上显示出一个表情。这个机器人的AI很拟真，让我都有些可惜他被用在前台了。</p>
<p>“请稍等~请说一下地址，我联系确认一下。”</p>
<p>“时尚街225号，巴彦会社。”</p>
<p>过了一会，我赶到了巴尔宅邸，等待到前往一气呵成。效率高的都有点不可思议。</p>
<p>还在车上，我就看到吉尔（那个警察同伙）了。我们寒暄了几句，来到了警方推测的第一案发现场。</p>
<p>怎么杀的人，警方算是知道了，毕竟在一座高度现代化和注重效率的城市，法医可不是当饭桶的，但是我当时受到委托寻找的尸体却在中层的城市另一头，这一点，警方也一直没法弄明白。</p>
<p>首先。</p>
<p>这里显然是第一现场，凶手是未成年人，可能有协助者，两人没有留下指纹，身份不明。</p>
<p>凶器为柴刀，但是以柴刀来说伤口很浅，无法伤及骨骼，最后捅到肚子把人捅死了，肠子流了一地，在现场没有被清理。</p>
<p>死亡时间是十月的最后一天白天，在失踪一段时间后被杀、尸体已经被火化了。</p>
<p>动机完全不明确，看伤口应该是仇杀，死者虽然是一名业余慈善家，但最近并没有赞助过青少年儿童机构。其次就是家属不配合，巴尔家认为死者的死前的行动涉及到商业机密，不容透露，但是表示，死者死前未对除了家属的任何人有情感纠纷，死者有几个儿子，最年轻那个人目前在中城区上大学，没有时间回家，其余的都在海外，死者早年在底层的工厂工作，因此落下了病根经常服用一些神经增幅类药物。</p>
<p>“你可以帮忙查出来吗？以你的人脉?”</p>
<p>吉尔问到，对此我表示我可以试试，但是我也告诉吉尔，我在顶层没有人脉，不过可以查查他们家的员工。</p>
<p>在之后就是一些在现场的细节问题，看看有没有漏的地方，毕竟一个成年男人到底是怎么被一个青少年杀的，这一点非常不正常。</p>
<p>警方也在试图搞懂这点。</p>
<p>我踏上了回程的路。因为无聊，刷起了手机，我没有发现路线不对，当我注意到时已经晚了，车停在了一个奇怪地方。</p>
<p>一个女人正在等着我，她一副男仆打扮，样貌朴实。</p>
<p>从她的身形上来看，估计经常进行体力劳动或锻炼，不过锻炼的可能性更大。</p>
<p>脖子上隐隐约约出现的文身和干练的短发证明她不是什么普通的仆人。这种文身常见于美国街头，应该是曾经是保镖之类的人。</p>
<p>从这幅不方便打斗的打扮，我觉得这姐们应该不会突然给我脸上来一拳以表诚意，毕竟我觉得我肯定打不过。</p>
<p>“你是谁?”我试探着问。</p>
<p>“你好，先生。很抱歉打扰您的行程了，我代表洛林家向您致以歉意”她看着手上的卡片棒读到：“我是洛林的秘书，乔。我们老板愿意给您提供情报。”</p>
<p>那个甘道夫老头？城市五大狗大户？</p>
<p>妈耶，这是什么小说剧情？</p>
<p>“这样做，对你们有什么好处？”</p>
<p>“没有好处。”</p>
<p>“没有?”</p>
<p>“但是我们老板觉得，能结识你——网络罗宾汉，中城势力最广的情报贩子以及杀死市长的凶手，对他来说很重要。”</p>
<p>“你……怎么知道的？”</p>
<p>我有些慌，因为，不仅仅他们知道我的真实身份。</p>
<p>他们还知道那件事的真相，我那天真正杀了谁，除了大众所知道的以外，那次复仇还杀了谁。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【科技资讯】智械危机！！AI 自行发现了替代版本的物理学！！]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/ke-ji-zi-xun-zhi-jie-wei-ji-ai-zi-xing-fa-xian-liao-ti-dai-ban-ben-de-wu-li-xue/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/ke-ji-zi-xun-zhi-jie-wei-ji-ai-zi-xing-fa-xian-liao-ti-dai-ban-ben-de-wu-li-xue/">
        </link>
        <updated>2022-09-01T01:24:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>转载自煎蛋：http://jandan.net/p/111065</p>
<p>把物理现象抽象成数学公式，从若干物理量之间找到确定的数值对应关系，这代表着人类对客观真理的掌握。同一个物理量的数值可以被不同的其它物理量组合所决定。比如说，电功率=电压<em>电流，同时，电功率=电压</em>电压/电阻。当然，这两个公式都成立的内在原因是 欧姆定律： 电流=电压÷电阻。(另一方面，假若在科学史中，最开始先经过实验得到了电功率的两个公式，那我们也能经由此发现欧姆定律。)</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>转载自煎蛋：http://jandan.net/p/111065</p>
<p>把物理现象抽象成数学公式，从若干物理量之间找到确定的数值对应关系，这代表着人类对客观真理的掌握。同一个物理量的数值可以被不同的其它物理量组合所决定。比如说，电功率=电压<em>电流，同时，电功率=电压</em>电压/电阻。当然，这两个公式都成立的内在原因是 欧姆定律： 电流=电压÷电阻。(另一方面，假若在科学史中，最开始先经过实验得到了电功率的两个公式，那我们也能经由此发现欧姆定律。)</p>
<!-- more -->
<p>现在，哥伦比亚大学团队开发的人工智能，似乎从其它路径发现了一个替代版本的物理学。</p>
<p>当向人工智能展示地球上的物理现象时，AI并没有重新创立我们当前版本的物理学；相反，它实际上使用不同的物理参数得到了同一公式。</p>
<p>就像第一段括号内文字简单描述的情形，在世界的另一条时间线里，我们可能会以不同的方式构建物理学。</p>
<p>当然，AI还未能创立一整套物理体系——毕竟我们仅向它展示了少数物理现象。实际上，我们也不能很好地向AI描述各种物理现象，保证AI能够真正“理解”发生了什么。</p>
<p>“我一直想知道，如果我们遇到了一个聪明的外星文明，他们会使用与我们相同版本的物理学，还是会以不同的方式描述宇宙？”哥伦比亚创意机器实验室的机器人专家Hod Lipson 说。</p>
<p>除此之外，该团队还想知道AI是否真的可以找到用新参量描述的公式，从而帮助我们找到类似之前 欧姆定律——也就是在不同公式之间充当桥梁——的东西，填补我们目前理论上的空白。</p>
<p>例如，大型强子对撞机等大型实验中出现的新数据暗示了新的物理学。</p>
<p>那么AI是如何发现替代物理学的呢？首先，团队向系统输入他们已经理解的现象，并向程序提出一个简单的问题：描述正在发生的事情所需的最少的基本变量的个数是几？</p>
<p>第一个视频展示了一个摆动的双摆，已知它有四个状态变量在起作用：两个摆的角度和角速度。</p>
<p>人工智能思考了几个小时，然后吐出一个答案：这种现象需要 4.7 个变量来刻画。</p>
<p>这与我们所知道的答案非常接近，但我们无法得知AI使用的变量是哪些。</p>
<p>尽管如此，AI可以用自己的公式，准确预测系统接下来的运动，因此团队认为AI一定是掌握了现在他们还不了解的东西。</p>
<p>“我们尝试将其他变量与我们能想到的任何事物联系起来：角速度和线速度、动能和势能，以及已知量的各种组合。”领导团队工作的软件研究员陈博远介绍说。他现在是杜克大学的助理教授。</p>
<p>“但似乎没有能完美匹配的……我们还不理解AI所使用的数学语言。”</p>
<p>然后，该团队继续向AI展示其他现象。如丝带在风中波浪形的“舞动”(人工智能说需要8个变量)。火焰现象，AI认为有24个变量。</p>
<p>同时，重复实验，AI返回的变量数都是固定的。</p>
<p>研究人员在论文中写道：“在没有任何基础物理知识的情况下，我们的算法可以发现观察到的动力学的内在维度并识别候选状态变量集。”</p>
<p>该研究已发表在《自然·计算科学》上。</p>
<p>https://www.sciencealert.com/ai-has-discovered-alternate-physics-on-its-own</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【小说】飞轮城，一个寻常的星期四]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/fei-lun-cheng-yi-ge-xun-chang-de-xing-qi-si/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/fei-lun-cheng-yi-ge-xun-chang-de-xing-qi-si/">
        </link>
        <updated>2022-08-31T09:10:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>11月2日。今天是疯狂星期四。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>11月2日。今天是疯狂星期四。</p>
<!-- more -->
<p>这是这个月的第一天，但即使是这样，中部区热情的人们也耐不住性子，提前一个月为圣诞节的到来屯年货了。</p>
<p>但我并不开心，也许是因为雨天，也许是因为我的老板的阴暗情绪感染了我，一般他情绪激动就意味着真的有大事要发生了。</p>
<p>天气潮湿，天空乌云遍布，像是楼下修车店里盖玻璃的大油纸一般。将这座城市用乌云笼罩在寒冷和潮湿中，仿佛这座耗尽无数前人的生命（人生）建造的繁华都市是浴室里看不到的角落一般。</p>
<p>明明已经进入冬季，飞轮城却少见的下起了雨。还好飞轮城到处都有供暖系统，人们不至于感到很冷。</p>
<p>这里的污秽雨水也冲刷不掉，雷电的恐吓也无法令这些躲在阴暗角落的虫子们动摇，因为他们知道，无论雷电看起来怎么吓人，也无法伤害他们。</p>
<p>街上的人仿佛都像虫子一般。</p>
<p>无论贫贱富贵，他们都打着深色的伞，穿着深色的服装，仿佛像是什么保护色一般。</p>
<p>但实际上这让他们看起来像苍蝇。</p>
<p>有时候风衣和棉衣是一样的，无论怎么穿，给人的感觉都不过是路人罢了，弱小、肮脏、可怜的平凡人们。</p>
<p>没有人想去了解他们背后千篇一律的真挚故事，除了我。当然，只是工作。</p>
<p>我向这个城市更角落的地方走去，知道虫子躲避在巷子里，这个地方没有人关注，除了那些恶人、蠢人、穷人会聚在这里。</p>
<p>我不在乎他们，我想，没人比我更痛苦了。就在三个小时前，我刚刚从火堆中逃脱，有谁会在一个周经历三次生命危险。</p>
<p>上一次放火的正是那群穷人。</p>
<p>而媒体却说我是一个罗宾汉，他们的保护者。如果不是有钱可拿，我不会放任那群道德败坏的无良记者如此编造故事。</p>
<p>我知道如何伤害那些虫子——春天来的时候，商场总是在推销杀虫剂。</p>
<p>那时，所有虫子都会死去，除了蚂蚁，他们很烦，一群又一群，不怕死的爬进厨房的窗户。</p>
<p>蚂蚁本应该知道下雨前应该搬家。</p>
<p>我走进了小巷，身后依旧阴云密布，雷电和雨水还在长牙舞爪。看样子这场11月份少见的大雨暂时还是不会停。</p>
<p>我伸出手翻开了垃圾堆，垃圾粘在了我的皮手套上，我不在意别人的目光，因为他们认不出我，他们会觉得，我只是一个翻垃圾的流浪汉，而不是一个记者。</p>
<p>有时候标签很有用，作为新闻工作者，我很明白这点。</p>
<p>哈，找到了。</p>
<p>一具狗的尸体被狼狈的丢在了垃圾堆里，垃圾掩盖了腐烂的臭味。</p>
<p>我不想向我网站的读者们展示这些照片。太惨烈了，令人反胃，所以我的报道中从来都只展示现场。</p>
<p>犯案者应该是个晓幸的新手，尽管从这条狗狼狈的样子来看看样子非常愤恨此人，但身上真正的致命伤很少，力量很小，应该平常不会做体力活。</p>
<p>有可能是个女人或者青少年。</p>
<p>不对，经常做饭家庭妇女留不了这么浅的痕迹，他们知道如何处理骨头。</p>
<p>哈！现在的青少年啊……</p>
<p>被害者是这个城市繁华之上的啃食的蛀虫之一。害他的动机有很多，能害他的人却很少。</p>
<p>这次有钱可拿了。</p>
<p>我走出小巷，变回了那个平凡的，为学费奔波的学生。</p>
<p>我卖了些面包回家存着吃。</p>
<p>路过那个废弃的公园时，我分了一些面包给孩子们。他们让我想起了我的妹妹，我看着她长大的，一个正派的孩子。</p>
<p>她是个好孩子，希望组建一个乐队，成为像杰克逊那样的歌唱巨星，但她却挑了一个堕落错误的地方打工。</p>
<p>现在她去了远方留学，永远和自己的梦想在一起了，我好想念她。</p>
<p>我非常敬佩那些科学家们，因为他们能真正的解决人类的问题。</p>
<p>可惜，他们也得生活，如何改变世界还得看老板怎么做。因此能真正解决这个世界问题的依旧少之又少。</p>
<p>但至少他们给我带来了一个美好的夜晚。飞轮城的污染净化系统可以让我在中部区的边缘阳台的店铺一边看着星空一边吃着炸鸡。</p>
<p>说实话，自从我妹留学离开后，我就没有什么人可以一块享受这个夜晚了。</p>
<p>不过即使她还在估计也不行，底层区可是工业区，住在那里不仅要忍受烟雾井里的工业废气对神经系统的影响，出门还得天天带着呼吸面具生活。</p>
<p>唯一的光源只有明晃晃的廉价工业用白光灯以及手提电灯。</p>
<p>而且在底城里，钱基本上就是废纸，没有卖东西的店，唯一能用到钱的是满街的的五金店，如果你问为什么不去中城。</p>
<p>民用通道都被帮派所占据了，只有交钱才能上去。但是，在底城，没有几个人会留着钱，这玩意只在窑子和五金店有用。</p>
<p>而窑子只有中城下来的人能玩得起。我那几台电脑就是给那些贵妇人跳舞才攒够钱买的。在这里没有人尊重你的意愿，还好，长得帅还是会有人愿意给你出钱。我记得有几个人差点勒死我，只为了看看我恐惧的表情。</p>
<p>若是问为什么普通人没有钱。猫老大的人会笑眯眯的在你下发工资后用你一个月赚的美元换来几枚通用底层硬币。这是真正可以卖食物的钱。</p>
<p>所以，我才觉得现在如此美好。</p>
<p>有炸鸡，有星星。</p>
<p>但今晚无论如何我都放松不下来，我总是能想起昨天巷子里那条肥胖的纯血狗，害他的人是个孩子。</p>
<p>我总是不自觉的想起来那天。</p>
<p>那天，我第一次来中城。</p>
<p>我妹死在了猫老大一个手下的夜总会，她是个聪明的孩子，我没想到她居然可以这么厉害，获得这么高的地位。</p>
<p>但是她死了，当时的她很狼狈，她那时的样子和往常完全不一样。一个不爱笑的孩子，死前化着浓妆，头发被染成黄色，胳膊上到处是针孔。我听整理遗物的警察说她死前依旧想着理想实现。</p>
<p>听说那天，一个在红灯区还带着呼吸面具的不死怪物，把猫老大家的少主给阉了，他失血过多，等赶到中城的医院，已经死了。</p>
<p>猫老大为自己的儿子哭了一个月，而我也明白了一件事。</p>
<p>所有人都是人渣，为了生活。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【生活】我用在生活中的社交小技巧~☆]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/wo-yong-zai-sheng-huo-zhong-de-she-jiao-xiao-ji-qiao-~/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/wo-yong-zai-sheng-huo-zhong-de-she-jiao-xiao-ji-qiao-~/">
        </link>
        <updated>2022-08-31T09:04:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一些有用的东西~~</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一些有用的东西~~</p>
<!-- more -->
<p>❤️惹人生气了：说对不起，承认自己的不足。<br>
去知乎、贴吧、维基百科查资料证明自己（或证明自己能理解别人）只会让气氛更冷。内耗达咩。假如一个人的想法被否定了，一生气，就想和人讲道理，让别人认同自己的观点，一想讲道理，你就会发现平常知道的东西很难组合起来。</p>
<p>❤️聊天内容：别和人聊学问、别和人聊逻辑。因为我坚信人类一思考，上帝就发笑，大伙都是千年的普通人你跟我聊啥聊斋呢。<br>
直接交流自己最真实的情感和兴趣爱好，让气氛二次元亿点……<br>
大家的侧重点不同。我一个热爱哲学和神学的现代男青年哪懂啥量子力学啊……我连经济都不懂好吗。</p>
<p>❤️安慰时：安慰别人时，一个人还用去藏自己的感情？？那不是哪里出现什么问题了吧？？别人之所以找你说逼事，是觉得你重要，你这时候在抛来一堆怪话。<br>
其实帮助他们很简单，别管三七二十一，别管对方说了啥，直接上去揉揉摸摸抱抱就行了。<br>
因为这时候一个人的心里是感到自己非常无力的，他觉得你重要才给你发消息求安慰的。等人安定下来，他才能听进去你的道理。</p>
<p>❤️在一段亲密关系中，无论是爱情还是亲情，都需要正确的反馈。不仅如此，这种反馈必须是双向的，感情是等价交换，只有相互坦诚，一段感情才能长久。</p>
<p>❤️不过有意思的想法还是要有的，因为世界本来就是这样的，总会需要新创意出现。理想主义不是什么坏事，坏事是没找到平衡点，为了世界和平请务必继续这样做（（</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【本周头条-文艺复兴】经典动画的现代新作都是什么样？？]]></title>
        <id>https://lsll2.github.io/post/zhen-wen-yi-fu-xing-jing-dian-dong-hua-de-xian-dai-xin-zuo-du-shi-shi-me-yang/</id>
        <link href="https://lsll2.github.io/post/zhen-wen-yi-fu-xing-jing-dian-dong-hua-de-xian-dai-xin-zuo-du-shi-shi-me-yang/">
        </link>
        <updated>2022-08-31T08:31:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>摘自萌娘百科  有删改。</p>
<p>如果今天不整理的话，都不知道有位老艺术家离去了。<br>
藤子不二雄Ⓐ，一路走好。<br>
看番的话，可以去巴哈姆特看，我只提供op预览</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>摘自萌娘百科  有删改。</p>
<p>如果今天不整理的话，都不知道有位老艺术家离去了。<br>
藤子不二雄Ⓐ，一路走好。<br>
看番的话，可以去巴哈姆特看，我只提供op预览</p>
<!-- more -->
<p><img src="https://lsll2.github.io/post-images/1661935156414.png" alt="" loading="lazy"><br>
OPxED：https://www.bilibili.com/video/BV15f4y1v7zF?p=2&amp;share_source=copy_web&amp;vd_source=b35c64b0aee11c6ca8df5373492b2331<br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1661935518353.png" alt="" loading="lazy"><br>
OPxED：https://www.bilibili.com/video/BV1sx411Q7Py?share_source=copy_web&amp;vd_source=b35c64b0aee11c6ca8df5373492b2331<br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1661935576855.png" alt="" loading="lazy"><br>
OPxED：https://www.bilibili.com/video/BV1bt411x7oS?p=2&amp;share_source=copy_web&amp;vd_source=b35c64b0aee11c6ca8df5373492b2331<br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1661935679980.png" alt="" loading="lazy"><br>
OPxED：https://www.bilibili.com/video/BV19b41167rZ?share_source=copy_web&amp;vd_source=b35c64b0aee11c6ca8df5373492b2331<br>
<img src="https://lsll2.github.io/post-images/1661935896377.png" alt="" loading="lazy"><br>
OPxED：https://www.bilibili.com/video/BV1qx411L7gG?share_source=copy_web&amp;vd_source=b35c64b0aee11c6ca8df5373492b2331</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>